{
    "question": "Perhatikan ciri-ciri iklan di bawah ini 1 tujuannya untuk memberikan informasi kepada masyarakat 2 berisi gambar dan informasi sesuai iklan 3 contohnya iklan kematian seseorang iklan kehilangan suatu barang dan lain-lain menurut ciri-cirinya iklan yang    dimaksud adalah iklan..\r\nA. layanan masyarakat\r\nB. niaga\r\nC. pemberitahuan\r\nD. permintaan\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<h3>C. Iklan Pemberitahuan </h3><ul><li><strong>Karena</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>iklan</strong><strong> </strong><strong>pemberitahuan</strong><strong> </strong><strong>biasanya</strong><strong> </strong><strong>berisi</strong><strong> </strong><strong>tentang</strong><strong> </strong><strong>informasi</strong><strong> </strong><strong>tentang </strong><strong>masyarakat</strong><strong> </strong><strong>yang</strong><strong> </strong><strong>kehilangan</strong><strong> </strong><strong>suatu</strong><strong> </strong><strong>barang</strong><strong> </strong><strong>dan</strong><strong> </strong><strong>contoh</strong><strong> </strong><strong>lainnya</strong><strong> </strong><strong>adalah</strong><strong> </strong><strong>misalnya</strong><strong> </strong><strong>diadakan</strong><strong> </strong><strong>kegiatan</strong><strong> </strong><strong>donor</strong><strong> </strong><strong>darah</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>maka</strong><strong> </strong><strong>kegiatan </strong><strong>tersebut</strong><strong> </strong><strong>diiklankan</strong><strong> </strong><strong>itu</strong><strong> </strong><strong>juga </strong><strong>disebut</strong><strong> </strong><strong>Iklan </strong><strong>Pemberitahuan </strong></li></ul><p></p><h2><strong>Semoga</strong><strong> </strong><strong>membantu</strong><strong>.</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Jangan</strong><strong> </strong><strong>dihapus</strong><strong> </strong><strong>jawaban</strong><strong> </strong><strong>saya</strong><strong>.</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>=</strong><strong>)</strong></h2><p></p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. Pemberitahuan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Tiga ciri di soal bermaksud untuk memberitahukan sesuatu seperti seseorang kehilangan suatu barang, maka iklan tersebut masuk dalam iklan pemberitahuan. Jadi jawabannya C</p><p>Terima kasih...</p><p><strong>#</strong><strong>L</strong><strong>e</strong><strong>a</strong><strong>r</strong><strong>n</strong><strong>W</strong><strong>i</strong><strong>t</strong><strong>h</strong><strong>B</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>i</strong><strong>n</strong><strong>l</strong><strong>y</strong></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "urutan-tangga-nada-pentatonis-pelog-yaitu-220",
            "question": "Urutan tangga nada pentatonis pelog yaitu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>do-mi-fa-sol-si</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Tangga nada pelog hanya memiliki lima nada primer, yakni do, mi, fa, sol, si. Tangga nada ini memiliki perbedaan jarak interval yang besar.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-menyambut-hari-sumpah-pemuda-kamu-harus-bisa-mengambil-hik-669",
            "question": "Dalam menyambut Hari Sumpah Pemuda, kamu harus bisa mengambil    hikmah yang terkandung di dalamnya. Salah satu hikmahnya yang sangat \r\n\r\npenting adalah semangat persatuan. Bangsa Indonesia yang pada waktu itu \r\n\r\nsedang menghadapi penjajah Belanda perlu bersatu untuk menghadapinya \r\n\r\nsecara bersama-sama. Karena itulah disepakati bersama untuk mengucapkan \r\n\r\nikrar sebagai kebulatan tekad di dalam mengusir penjajah Belanda yang \r\n\r\nselama itu telah memorak-porandakan kehidupan bangsa.\r\n\r\nSoal : A. isi topik tesk di atas\r\nB. apa ada teks persuasif/ajakan \r\njika ada sebutkan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h3>PEMBAHASAN</h3><p>A. Isi topik dari teks diatas adalah <strong>hikmah yang dapat diambil dalam rangka menyambut Hari Sumpah pemuda</strong>.</p><p><em>\u27a5 Penjelasan: Dalam teks tersebut menjelaskan mengenai hikmah-hikmah yang dapat kita ambil dalam rangka menyambut Hari Sumpah Pemuda. Hal ini ditandai dengan kalimat awal paragraf tersebut, \"Dalam menyambut Hari Sumpah Pemuda, kamu harus bisa mengambil hikmah yang terkandung di dalamnya,\" dan dilanjutkan dengan penjelasan hikmah-hikmah tersebut</em>.</p><p></p><p>B. Teks persuasif atau ajakan dalam teks tersebut adalah <strong>\"Dalam menyambut Hari Sumpah Pemuda, kamu harus bisa mengambil hikmah yang terkandung di dalamnya.\"</strong></p><p><em>\u27a5 Penjelasan: Teks persuasif berisikan suatu ajakan atau persuasi agar pembaca menuruti keinginan atau tujuan teks tersebut. Dalam teks tersebut, kalimat persuasi terdapat pada kalimat pertama, lebih tepatnya yaitu \"..., kamu harus bisa mengambil hikmah yang terkandung di dalamnya,\".</em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pola-irama-dalam-sebuah-lagu-berjalan-menurut-505",
            "question": "Pola irama dalam sebuah lagu berjalan menurut\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>POLA IRAMA berjalan sesuai dengan (menurut) BIRAMA. Yang dimaksud dengan Birama adalah ketukan yang berlangsung berulang dan bersifat teratur. Ketukan ini berlangsung dalam durasi tertentu pada suatu lagu.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-tradisi-palembang-pakaian-gede-sering-digunakan-pada-saat-p-970",
            "question": "Dalam tradisi Palembang pakaian gede sering digunakan pada saat pernikahan,kata tradisi menurut K B B I berarti?    a.sikap dan perilaku\r\nb.adat kebiasaan turun menurun\r\nc.perayaan dalam tradisi\r\nd.anggapan tentang nilai kebaikan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b. adat kebiasaan turun temurun</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-jumlah-muslim-di-asia-dan-agama-paling-banyak-di-anut-di-a-972",
            "question": "Berapa jumlah muslim di Asia dan agama paling banyak di anut di Asia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p> </p><p>jumlah muslim: 1.1 miliar </p><p>agama yang paling banyak:kalau ini kurang tau maaf :)</p><p></p><p> </p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<h2>Asia tenggara termasuk Indonesia</h2><p> </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-resensi-film-bumi-manusia-893",
            "question": "Buatlah resensi film bumi manusia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Film Bumi Manusia mengisahkan awal pada abad ke-20, di mana Indonesia masih berada di bawah penjajahan Belanda. Film yang disutradarai oleh Hanung Bramantyo dengan Salman Aristo sebagai penulis skenario ini bercerita tentang dua manusia yang meramu cinta.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rencananya-liburan-aku-akan-main-ke-indramayu-dan-marah-bisa-kita-205",
            "question": "Rencananya liburan aku akan main ke Indramayu dan marah bisa kita bisa bermain bersama dengan teman-teman sekelas aku juga sudah kangen masakan ibumu pindang gombyang Oh ya Sekian dulu Dari dulu surat dariku Aku tak berharap balasan darimu Terima kasih dan sampai jumpa.    Buatlah amanat yang terdapat dalam penggalan fabel cerita diatas\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>cerita nya panjang banget itu drama, atau komik?? </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo ngasal</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "termasuk-jenis-cerita-apakah-cerita-ta-oernah-kelaut-mengapa-383",
            "question": "Termasuk jenis cerita apakah cerita ta oernah kelaut? Mengapa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>dia di hutan terus kerna terus dia men cari makan dan dia ke te mu rubah dan dia kete mu laut</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>terimakasih atas pertanyaan nya</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "daerah-pemukiman-penduduk-hendaknya-memiliki-tempat-pembuangan-sa-106",
            "question": "Daerah pemukiman penduduk hendaknya memiliki tempat pembuangan sampah. Hal ini di    karenakan timbunan sampah dapat mengakibatkan ....\r\na. Banjir dan erosi\r\nC. Erosi\r\nb. Erosi dan penyakit\r\nd. Banjir dan Penyakit\r\njawab ya kk :)\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d.Banjir dan penyakit</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. Banjir dan penyakit </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena jika suatu pemukiman yang penuh dengan sampah dan kumuh serta tidak ada tempat pembuangan sampah maka masyarakat akan membuang sampah ke sungai dan terjadi banjir. Dan jika dibengkalai di suatu tempat didaratan akan menimbulkan penyakit.</p><p><strong>M</strong><strong>A</strong><strong>A</strong><strong>F</strong><strong> </strong><strong>K</strong><strong>A</strong><strong>L</strong><strong>A</strong><strong>U</strong><strong> </strong><strong>S</strong><strong>A</strong><strong>L</strong><strong>A</strong><strong>H</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-hari-minggu-pak-andi-berencana-mengajak-keluarganya-untuk-t-244",
            "question": "Pada hari Minggu, Pak Andi berencana mengajak keluarganya untuk tamasya ke pantai.    Pada hari yang sama, warga sekitar akan bergotong royong membersihkan lingkungan\r\nLangkah tepat yang harus diambil Pak Andi adalah ....\r\nA. tetap pergi tamasya karena sudah direncanakan\r\nB. mengubah tujuan tamasya ke tempat yang lebih dekat\r\nC. merencanakan tamasya pada hari yang lain\r\nD. mengajak warga mengganti hari agar Pak Andi bisa berpastisipasi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban adalah </p><p>C </p><p>Maaf kalau salah </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C . merencanakan tamasya pada hari lain .</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}